\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Stammeskrieger}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12 (Fellrüstung)},
        hit-points  = {11 (2W8+2)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 13,
        dex = 11,
        con = 12,
        int = 8,
        wis = 11,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Eine beliebige Sprache},
        challenge = 1/8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Rudeltaktik}
        Der Stammeskrieger ist bei Angriffswürfen gegen eine Kreatur im Vorteil, wenn sich mindestens einer seiner Verbündeten, der nicht kampfunfähig ist, im Abstand von bis zu 1,5 Metern von der Kreatur befindet.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Speer}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W6+1) Stichschaden oder 5 (1W8+1) Stichschaden, wenn beidhändig geführt, um einen Nahkampfangriff auszuführen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Speer,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W6+1),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=5 (1W8+1),
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
